Title:q1_1
Description:Which Python operator is used to perform logical AND operation on two values?
Difficulty:0
Type:0
Options:A.and B.or C.not D.if
Answer:A
Tags:Grammar Binary Python

Title:q1_2
Description:Which Python operator is used to perform bitwise AND operation on two values?
Difficulty:0
Type:0
Options:A.and B.or C.not D.&
Answer:D
Tags:Grammar Binary Python

Title:q1_3
Description:Which Python built-in function is used to capitalize the first letter of a text?
Difficulty:0
Type:0
Options:A.upper() B.lower() C.capitalize() D.title()
Answer:C
Tags:Grammar String Python

Title:q1_4
Description:Which Python built-in function is used to concatenate multiple strings into one string?
Difficulty:0
Type:0
Options:A.join() B.split() C.replace() D.strip()
Answer:A
Tags:Grammar String Python

Title:q1_5
Description:Regarding assignment statements in Python, which of the following option(s) is incorrect？
Difficulty:0
Type:1
Options:A.a = 1 B.b, c = 2, 3 C.d = [1, 2, 3] D.e = 1, 2, 3
Answer:ABCD
Tags:Grammar Variable Python

Title:q1_6
Description:Regarding string formatting in Python, which of the following option(s) is correct?
Difficulty:0
Type:1
Options:A.String formatting can be done using the % operator. B.String formatting can be done using the str.format() function. C.String formatting can be done using f-strings. D.all versions of Python support formatted strings.
Answer:ABCD
Tags:Grammar String Python

Title:q1_7
Description:Regarding logical operators in Python, which of the following option(s) is correct?
Difficulty:0
Type:1
Options:A.The "or" operator returns False only when both operands are False. B.The "and" operator returns True only when both operands are True. C.The "not" operator can be used with any data type.。 D.The "or" and "and" operators can have operands of any data type.
Answer:ABCD
Tags:Grammar Binary Python

Title:q1_8
Description:In Python, which of the following option(s) is used to indicate that a variable or function is private?
Difficulty:0
Type:0
Options:A._private B.__private C.private D.private_
Answer:B
Tags:Grammar Variable Function

Title:q1_9
Description:In Python, what operation is performed when double slash is used during division?
Difficulty:0
Type:0
Options:A.Round up B.Round down C.Round to the nearest integer D.Modulo operation
Answer:B
Tags:Grammar Math Python

Title:q1_10
Description:In Python, which of the following option(s) can be used to determine if one string is a substring of another string?
Difficulty:0
Type:0
Options:A.string.find(substring) B.string.contains(substring) C.string.match(substring) D.string.sub(substring)
Answer:A
Tags:Grammar String Function

Title:q1_11
Description:In Python, statement blocks are divided by ______. (indentation/brace/line breaks)
Difficulty:0
Type:2
Answer:indentation
Tags:Grammar Python Basic

Title:q1_12
Description:Within a Python function, global variables can be defined using the keyword ______.
Difficulty:0
Type:2
Answer:global
Tags:Grammar Function Python

Title:q1_13
Description:In Python, modules can be imported using the keyword ______.
Difficulty:0
Type:2
Answer:import
Tags:Grammar Python Basic

Title:q1_14
Description:If a = -3 and b = 12, the result of a % b is ______.
Difficulty:0
Type:2
Answer:9
Tags:Grammar Math Python

Title:q1_15
Description:The logical expression True and True or not True will return ______.
Difficulty:0
Type:2
Answer:True
Tags:Grammar Math Python

Title:q1_16
Description:The value of the expression int('123', 16) is ______.
Difficulty:0
Type:2
Answer:291
Tags:Grammar Math String

Title:q1_17
Description:The value of the expression int('123', 8) is ______.
Difficulty:0
Type:2
Answer:83
Tags:Grammar Math String

Title:q1_18
Description:The value of the expression int(4**0.5) is ______.
Difficulty:0
Type:2
Answer:2
Tags:Grammar Math Python

Title:q1_19
Description:In Python, the keyword used to define a function is ______.
Difficulty:0
Type:2
Answer:def
Tags:Grammar Function Python

Title:q1_20
Description:The result of the Python statement ''.join(list('hello world!')) is ______.
Difficulty:0
Type:2
Answer:hello world!
Tags:Grammar String Python

Title:q2_1
Description:Which of the below Python data type is mutable?
Difficulty:1
Type:1
Options:A.Tuple B.String C.List D.Dictionary
Answer:CD
Tags:Grammar Variable Python

Title:q2_2
Description:In Python, which of the following option(s) can be used to retrieve the value corresponding to a key from a dictionary, and if the key does not exist, return a default value?
Difficulty:1
Type:0
Options:A.dict.get(key, default) B.dict[key] C.dict.value(key, default) D.dict.fetch(key, default)
Answer:A
Tags:Grammar Function Python

Title:q2_3
Description:Which Python built-in function is used to add an element to a list?
Difficulty:2
Type:0
Options:A.append() B.remove() C.pop() D.sort()
Answer:A
Tags:Grammar Variable Function

Title:q2_4
Description:Which Python built-in function is used to remove and return an element from a list?
Difficulty:1
Type:0
Options:A.append() B.remove() C.pop() D.sort()
Answer:C
Tags:Grammar Variable Function

Title:q2_5
Description:What will be the output of the following code?\nlst = [1,  2,  3]\nlst.__setitem__(slice(None,  None,  -1),  [4,  5,  6])\nprint(lst)
Difficulty:1
Type:0
Options:A.[6,  5,  4,  3,  2,  1] B.[1,  2,  3,  4,  5,  6] C.[3,  2,  1] D.[6,  5,  4]
Answer:D
Tags:Grammar Variable Function

Title:q2_6
Description:Regarding lists and tuples in Python, which of the following option(s) is correct?
Difficulty:1
Type:0
Options:A.Lists are mutable, tuples are immutable. B.Both lists and tuples are mutable. C.Both lists and tuples are immutable. D.The only difference between lists and tuples is their naming convention.
Answer:A
Tags:Grammar Variable Python

Title:q2_7
Description:The following is a piece of code that sums up all the values in a dictionary and prints the result：\nd = {"a"： 1,  "b"： 2,  "c"： 3}\ntotal = ___\nprint(total)\nPlease fill in the blanks in the code.
Difficulty:1
Type:0
Options:A.sum(d) B.sum(d.values()) C.sum(d.keys()) D.sum(d.items())
Answer:B
Tags:Grammar Math Function

Title:q2_8
Description:The following is a piece of code that adds 1 to all even numbers and subtracts 1 from all odd numbers in a list, then the code prints a new list：\nlst = [1,  2,  3,  4,  5,  6,  7]\nnew_lst = [___ if ___ % ___ == ___ else ___ for x in lst]\nprint(new_lst)\nPlease fill in the blanks in the code.
Difficulty:1
Type:0
Options:A.x,  x,  2,  0,  x + 1 B.x + 1,  x,  2,  0,  x - 1 C.x - 1,  lst,  2,  1,  x + 1 D.x + 1,  lst,  2,  1,  x - 1
Answer:B
Tags:Grammar Math Function

Title:q2_9
Description:In Python, which of the following option(s) can be used to sort the keys in a dictionary?
Difficulty:1
Type:0
Options:A.dict.keys() B.dict.sort() C.sorted(dict) D.sort(dict.keys())
Answer:C
Tags:Grammar Variable Function

Title:q2_10
Description:Which of the following option(s) can be used to merge the keys and values of a dictionary into a new string?Assuming that both the keys and values of the dictionary are strings.
Difficulty:1
Type:0
Options:A."".join(list(dict.merge())) B."".join(list(dict)) C."".join(list(dict.items())) D."".join(list(dict.keys()) + list(dict.values()))
Answer:D
Tags:Grammar String Variable

Title:q2_11
Description:
The value of the expression 2 // 1  ==  2 % 4 is ______.
Difficulty:1
Type:2
Answer:True
Tags:Grammar Math Python

Title:q2_12
Description:For the string s = 'abcdefg', the value of s[3：5] is ______.
Difficulty:1
Type:2
Answer:de
Tags:Grammar String Python

Title:q2_13
Description:The value of the expression sum(range(1, 10, 2)) is ______.
Difficulty:1
Type:2
Answer:25
Tags:Grammar Math Function

Title:q2_14
Description:The function in Python's built-in string processing functions that returns the string representation of any type is ______.
Difficulty:1
Type:2
Answer:__repr__
Tags:Grammar String Function

Title:q2_15
Description:The output of "{0：.2f}".format(12345.67890) + 'a' is ______.
Difficulty:1
Type:2
Answer:12345.68a
Tags:Grammar String Function

Title:q2_16
Description:The value of the expression 'Hello world!'[-4] is ______.
Difficulty:1
Type:2
Answer:r
Tags:Grammar String Python

Title:q2_17
Description:The value of the expression 'ab' in 'acbed' is ______.
Difficulty:1
Type:2
Answer:False
Tags:Grammar Python Basic

Title:q2_18
Description:If a function does not have a return statement, its return value is ______.
Difficulty:1
Type:2
Answer:None
Tags:Grammar Function Python

Title:q2_19
Description:In a loop statement, the purpose of the ______ statement is to end the current iteration and proceed to the next one.
Difficulty:1
Type:2
Answer:continue
Tags:Grammar Python Basic

Title:q2_20
Description:The output of the following piece of code is ______.\nfor i in "CHINA"：\n    for k in range(2)：        print(i, end="")        if i == "N"：            break
Difficulty:1
Type:2
Answer:CCHHIINNAA
Tags:Grammar String Python

Title:q3_1
Description:Which of the following options is not a reserved word in the Python programming language?
Difficulty:2
Type:0
Options:A.pass B.while C.do D.except
Answer:C
Tags:Grammar Python Basic

Title:q3_2
Description:The output result of the code below is：\na = 4\na ^= 3\nb = a ^ 2\nprint(a,end=",")\nprint(b)
Difficulty:2
Type:0
Options:A.64,4096 B.4,3 C.5,7 D.7,5
Answer:D
Tags:Grammar Math Python

Title:q3_3
Description:The execution result of the following code is\na = "Python等级考试"\nb = "="\nc = ">"\nprint("{0：{1}{3}{2}}".format(a, b, 25, c))
Difficulty:2
Type:0
Options:A.Python等级考试=============== B.===============Python等级考试 C.>>>>>>>>>>>>>>Python等级考试 D.Python等级考试===============
Answer:B
Tags:Grammar String Function

Title:q3_4
Description:Which of the following options does not comply with the variable naming rules in the Python programming language?
Difficulty:2
Type:0
Options:A._33keyword B.keyword_33 C.33_keyword D.keyword33_
Answer:C
Tags:Grammar Variable Python

Title:q3_5
Description:Which of the following options describes a characteristic of the Python programming language incorrectly?
Difficulty:2
Type:0
Options:A.Python language is a multi-paradigm language. B.Python language is a scripting language. C.Python language is a cross-platform language. D.Python language is not an open-source language.
Answer:D
Tags:Python Basic Programming

Title:q3_6
Description:Regarding the eval function, which of the following options describes incorrectly：
Difficulty:2
Type:0
Options:A. The execution of eval(“Hello”) and eval(" ‘Hello’ ") yields the same result. B. The definition of the eval function is： eval(source, globals=None, locals=None, /) C. If a user wants to input a number and perform calculations on it using a program, they can use the combination eval(input(<输入提示字符串>)) D. The purpose of the eval function is to convert the input string into a Python statement and execute that statement.
Answer:A
Tags:String Python Basic

Title:q3_7
Description:Given a dictionary d, which of the following options correctly describes d.keys()?
Difficulty:2
Type:0
Options:A. Returns a list type that includes all keys in dictionary d. B. Returns a set type that includes all keys in dictionary d. C. Returns a tuple type that includes all keys in dictionary d. D. Returns a dict_keys type that includes all keys in dictionary d.
Answer:D
Tags:Variable Python Basic

Title:q3_8
Description:Given a dictionary d, which of the following options correctly describes d.values()?
Difficulty:2
Type:0
Options:A. Returns the value in dictionary d with key x, if it exists; otherwise, returns y. B. Returns the value in dictionary d with value y, if it exists; otherwise, returns x. C. Returns the value in dictionary d with key x, if it exists; otherwise, returns x. D. Returns the value in dictionary d with key-value pair x：y.
Answer:A
Tags:Variable Function Python

Title:q3_9
Description:The output result of the code below is：\nstr1 = "mysqlsqlserverPostgresQL"\nstr2 = "sql"\nncount = str1.count(str2,10)\nprint(ncount)
Difficulty:2
Type:0
Options:A.0 B.3 C.4 D.2
Answer:A
Tags:String Function Python

Title:q3_10
Description:Regarding the description of formal parameters and actual arguments, which of the following options is correct?
Difficulty:2
Type:1
Options:A. When the program is called, the formal parameters are copied to the actual arguments of the function. B. The parameters listed in the function definition are the actual parameters, also known as actual arguments. C. When invoking a function, the actual arguments are passed to the function by default in the order of their positions. Python also provides a way to input actual arguments based on parameter names. D. The parameter list specifies the parameters to be passed into the function, and such parameters are called formal parameters, also known as formal arguments.
Answer:CD
Tags:Variable Function Python

Title:q3_11
Description:The value of the expression list(range(6))[：：2] is ______.(With [] and commas)
Difficulty:2
Type:2
Answer:[0, 2, 4]
Tags:Function Python Basic

Title:q3_12
Description:The value of the Python statement ''.join(list('hello world!')) is ______.(with single quotation marks)
Difficulty:2
Type:2
Answer:'hello world!'
Tags:String Python Basic

Title:q3_13
Description:Given x = {'a'： 'b', 'c'： 'd'}, the value of the expression 'a' in x is ______.
Difficulty:2
Type:2
Answer:True
Tags:Variable Function Python

Title:q3_14
Description:Given x = {'a'： 'b', 'c'： 'd'}, the value of the expression 'b' in x is ______.
Difficulty:2
Type:2
Answer:False
Tags:Variable Function Python

Title:q3_15
Description:Given x = {'a'： 'b', 'c'： 'd'}, the value of the expression 'b' in x.values() is ______.
Difficulty:2
Type:2
Answer:True
Tags:Variable Function Python

Title:q3_16
Description:The value of the expression (1,3)+(5,7) is ______.(With () and commas)
Difficulty:2
Type:2
Answer:(1, 3, 5, 7)
Tags:Variable Python Basic

Title:q3_17
Description:For the list L=[2, 16, 36, 64], after executing L.insert(0,10), the value of L is ______. (With [] and commas)
Difficulty:2
Type:2
Answer:[10,2,16,36,64]
Tags:Variable Function Python

Title:q3_18
Description:For the tuple T=(2, 4 ,6, 8) , the value of the expression T[-1]+T[1] is ______.
Difficulty:2
Type:2
Answer:12
Tags:Variable Python Basic

Title:q3_19
Description:Among the data structures, which are lists, tuples, and dictionaries, the non-ordered data structure is ______.
Difficulty:2
Type:2
Answer:dictionaries
Tags:Variable Python Basic

Title:q3_20
Description:When executing the statement print(set([1,2,2,3])[3]), the reason for error in execution is ______. (index error/set is not subscriptable)
Difficulty:2
Type:2
Answer:set is not subscriptable
Tags:Grammar Variable Python

Title:q4_1
Description:The output result of the following code is\nMA = lambda x,y ：  (x > y) * x + (x < y) * y\nMI = lambda x,y ：  (x > y) * y + (x < y) * x\na = 10\nb = 20\nprint(MA(a,b),MI(a,b))
Difficulty:3
Type:0
Options:A.20 10 B.10 20 C.10 10 D.20 20
Answer:D
Tags:Grammar Function Python

Title:q4_2
Description:Which of the following options describes the correct statement about local variables and global variables?
Difficulty:3
Type:1
Options:A. Local variables are not released after the function operation ends. B. If a local variable is an undefined composite data type, it is equivalent to a global variable. C. Local variables act as placeholders within a function and may have the same name as global variables but are different. D. Local variables and global variables are different, but the ‘global’ keyword can be used to access global variables within a function.
Answer:CD
Tags:Grammar Variable Python

Title:q4_3
Description:The option among the following with a value of False is
Difficulty:3
Type:0
Options:A.'Hello' >'hello' B.'abcd' <'ad' C.' ' <'a' D.'abc' <'abcd'
Answer:A
Tags:Grammar String Python

Title:q4_4
Description:The output result of the following code is\ndef func(num)：\n    num += 1\na =10\nfunc(a)\nprint(a)
Difficulty:3
Type:0
Options:A.11 B.int C.(error) D.10
Answer:D
Tags:Grammar Math Function

Title:q4_5
Description:The output result of the following code is\nfor s in "abc"：\n   for i in range(3)：\n      print (s,end="")\n      if s=="c"：\n          break
Difficulty:3
Type:0
Options:A.abbbccc B.aaabbbccc C.aaabbbc D.aaabccc
Answer:C
Tags:Grammar String Python

Title:q4_6
Description:The option among the following that describes Python character encoding incorrectly is
Difficulty:3
Type:0
Options:A.print(ord('a')) outputs 97. B.Python character encoding uses ASCII encoding. C.print(chr(65)) outputs A D.chr(x) and ord(x) functions are used for converting between single characters and Unicode code points.
Answer:B
Tags:String Function Python

Title:q4_7
Description:The option among the following that allows access to the third character from the right to left in the string s is：
Difficulty:3
Type:0
Options:A.s[：-3] B.s[3] C.s[0：-3] D.s[-3]
Answer:D
Tags:Variable Python Basic

Title:q4_8
Description:s = list("x\\nx\\nx")\nThe option(s) among the following that can output the frequency of the character "x" is：
Difficulty:3
Type:0
Options:A.print(s.index("x"),6,len(s)) B.print(s.count("x")) C.print(s.index("x"),6) D.print(s.index("x"))
Answer:B
Tags:Function Python Basic

Title:q4_9
Description:The value of ls[2][ –1][1] in the following code is\nls = [3.5, "Python", [10, "LIST"], 3.6]
Difficulty:3
Type:0
Options:A.Y B.L C.P D.I
Answer:D
Tags:Python Basic Programming

Title:q4_10
Description:The option among the following that describes import statement incorrectly is
Difficulty:3
Type:0
Options:A.Using ‘import turtle as t’ to import the turtle library and alias it as t. B.The ‘import’ keyword is used to import modules or objects from modules. C.It is possible to use ‘from turtle import’ setup to import the turtle library. D.Using ‘import turtle’ to import the turtle library.
Answer:C
Tags:Python Basic Programming

Title:q4_11
Description:The constructor method is a special method of a class, and its method name is ______. (with underscore)
Difficulty:3
Type:2
Answer:__init__
Tags:Function Python Basic

Title:q4_12
Description:The__str__ method of a class cannot have any additional parameters and must have a return value of type ______.
Difficulty:3
Type:2
Answer:str
Tags:Function Python Basic

Title:q4_13
Description:The ______ function can be used to test if an object is an instance of a class.
Difficulty:3
Type:2
Answer:isinstance
Tags:Function Python Basic

Title:q4_14
Description:The object type returned by readlines function is a ______. (string/list/tuple).
Difficulty:3
Type:2
Answer:list
Tags:Function Python Basic

Title:q4_15
Description:If the parameter dir_path is already an existing folder, the os.mkdir(dir_path) method will ______. (not do anything/raise an error/delete all files within the folder)
Difficulty:3
Type:2
Answer:raise an error
Tags:File Python Basic

Title:q4_16
Description:In the os library, the function name for getting the current directory is ______.
Difficulty:3
Type:2
Answer:getcwd
Tags:File Python Basic

Title:q4_17
Description:To open an existing file and append information to the end of the file, the appropriate opening mode is ______. ('a'/'r'/'w'/'x')
Difficulty:3
Type:2
Answer:'a'
Tags:File Python Basic

Title:q4_18
Description:To open an existing file in binary mode, clear its contents, allow both reading and writing, and create the file if it doesn't exist, the appropriate opening mode is ______. (with single quotation marks)
Difficulty:3
Type:2
Answer:'wb+'
Tags:File Python Basic

Title:q4_19
Description:Python uses the keyword ______ to define a class.
Difficulty:3
Type:2
Answer:class
Tags:Grammar Python Basic

Title:q4_20
Description:In Python, to close a file object named f, the statement ______ should be used.(Complete statement)
Difficulty:3
Type:2
Answer:f.close()
Tags:Function File Python
